部notebook叉唔到電 急！

部notebook 忽然間彈左電量不足先發現差唔到電

試過重新開機同插過啲電線，變壓器都係唔得

快啲做backup

重開機著到係咪代表電腦既電池無事
反而係充電線/變壓器壞左？

1. Check下插座/拖板有冇電先
2. 試下Reset電池，可以接觸不良（可以換電池出黎嘅就拆一拆再裝返；無得換電池就禁電池reset制，係notebook底有個細窿用牙籤先吉到）

你係咪要叉住用

可能接觸不良

咁on9既

係咪原裝叉電器

係底下無reset制 我上返官網睇係長按電源制40秒 我岩岩試左都無用

係

拖板有電 我手機都仲差到電 換過個都係咁

係 電競notebook 所以平時都係差住電用

backup先 有可能係電壞/插電個位接觸差

試下換條叉電線？

插住電開到機嘅話應該係電池問題，係時候換電啦

屋企仲有兩部舊機係到本身想試下第二個

但發現電線接駁口唔同大細

姐係換過個叉電器？

小弟岩岩發現問題既時候 唔小心踢到個插頭
斬咗幾下充電中 唔知算唔算係一個線索

叉電線條線半斷左
郁到某個位就通到電
係唔係咁？

Btw樓豬樓上答到1999
人地問你係唔係插住叉電線就用到，唔插就用唔到
如果係就係舊電問題

你個情況係你用緊電池僅有嘅電，冇新嘅電入落電腦到，用晒就插住線都用唔到
即係條線有問題

來得太突然 一時之間腦功能下降

我一陣落街買過條線試下 希望就咁解決到

係比較大機會，亦都可能係壞差電果個插口（插火牛果個位）
btw唔洗驚既，check下先啦

會唔會係火牛條線鬆/接觸不良？
火牛有無著燈？

剛剛等到樓下鋪頭開門買左個新插頭就無問題

唔該曬咁多位師兄